<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>康斯坦茨大学<br />
Universität Konstanz</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Universitat_Konstanz_logo.svg" title="fig:Universitat_Konstanz_logo.svg">Universitat_Konstanz_logo.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>创建年份：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>国家：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>联邦州：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>城市：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>注册学生：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>官方网站：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德国大学列表.md" title="wikilink">德国大学列表</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Luftaufnahme_Universität_Konstanz.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Luftaufnahme_Universität_Konstanz.jpg "fig:Luftaufnahme_Universität_Konstanz.jpg")
**康斯坦茨大学**（**Universität
Konstanz**）是[德国](../Page/德国.md "wikilink")[巴登-符腾堡州](../Page/巴登-符腾堡州.md "wikilink")[康斯坦茨的一所公立](../Page/康斯坦茨.md "wikilink")[大学](../Page/大学.md "wikilink")，紧邻[博登湖的](../Page/博登湖.md "wikilink")[美瑙岛](../Page/美瑙岛.md "wikilink")（Mainau）。康斯坦茨是德国最南端的一座大学城。

康斯坦茨大学作为一所改革型高校成立于1966年，和[乌尔姆大学同期](../Page/乌尔姆大学.md "wikilink")。最初几年大学分散在康斯坦茨内城的多个建筑里，1972年迁往吉斯山（Gießberg），建起了一个占地面积达9万平方米的校园。康斯坦茨大学建立之初，就将多个院系组合成跨专业的学院，并以此打破了院系划分的传统。此外，大学还非常注重理论和实践结合。

1999年，康斯坦茨大学将全校分为3个院，这3个院包括了13个系：（一）数学和自然科学院，其中包括数学和统计学系、信息工程和信息科学系、物理系、化学系,、生物系和心理学系；（二）人文科学院，其中包括哲学系、历史和社会学系、文学和语言学系；（三）法学、经济和管理学院，其中包括法学系、经济系、政治系和管理学系。

2007年10月19日，[德国精英大学评比第二轮结果公布](../Page/德国精英大学.md "wikilink")，康斯坦茨大学成为“未来计划”（Zukunftskonzepte）的六所获奖大学之一，而康斯坦茨生物化学研究所（Konstanz
Research School "Chemical
Biology"）也在“研究生院”（Graduiertenschulen）的评选中得奖。2001年，大学24小时开放的图书馆正式启用，这在德国也是一个创新。

大学现有来自92个国家的学生共10076人（06-07冬季学期）。为了吸引外国学生，并能更快地和国际接轨，大学提供越来越多的英语授课课程并引进欧洲学历评价系统（[ECTS](../Page/ECTS.md "wikilink")）和学士-硕士学制。大学现与美国、加拿大、以色列、中国、欧洲和非洲多个国家的60余所高校建立了合作关系和交流项目。另外还有欧盟“[苏格拉底](../Page/苏格拉底.md "wikilink")”、“伊拉姆斯”项目（Sokrates-,
Erasmus-Programm）范畴内的100多项高校合作。大学背靠吉斯山，俯瞰博登湖，是德国极少数几个校园集工作与生活情趣于一身的大学之一。学生的校园生活多姿多彩。他们可进行的体育项目达60多项，如冬季可以滑雪，夏季可以进行水下活动。

## 外部链接

  - [康斯坦茨大学官方网站](http://www.uni-konstanz.de/)
  - [Mini-Harvard am
    Bodensee](http://www.spiegel.de/unispiegel/studium/0,1518,512438,00.html)
  - [Klein Harvard am
    Bodensee](http://www.dw-world.de/dw/article/0,,4213144,00.html)

[K](../Category/巴登-符腾堡州大学.md "wikilink")
[Category:1966年創建的教育機構](../Category/1966年創建的教育機構.md "wikilink")